港大深圳醫院，8歲童求診2日後亡

繼去年爆出新生嬰兒死亡事件後，香港大學深圳醫院日前又爆出有病人求診後死亡事件。據內地媒體《南方都市報》報道，1名8歲內地女童日前到港大深圳醫院求診，被診斷為急性上呼吸道感染，但女童返家後病情惡化，2日後突然病情惡化經搶救後不治，家屬質疑院方醫療失誤導致女兒死亡。港大深圳醫院回覆《蘋果》查詢時表示，建議進行法醫病理學屍體解剖以明確死亡原因，但就批評家屬在女童不治後到醫院鬧事。

報道指居在福田福民片區的章先生，其8歲女兒1月1日因患病到香港大學深圳醫院求醫，翌日再覆診，兩次診斷均是急性上呼吸道感染，遵照醫生吃藥後女兒病情並無好轉，至1月3日上午突然病情惡化在家昏厥，救護車到場後搶救無效死亡，他認為香港大學深圳醫院診療有誤。

港大深圳醫院表示，女童於1月1日和2日到急診科就診，醫生診斷為上呼吸道感染和胃腸功能紊亂，給予相關藥物治療，而女童離開醫院時「生命體徵」平穩。院方指在1月3日晚上10時許到翌日凌晨，女童家屬和多名人士到醫院急診科擾亂醫療秩序，目前警方已經依法處理有關事件。院方表明已向女童家屬說明，並建議進行法醫病理學屍體解剖以明確死亡原因，院方亦支持家屬依法維權，通過醫療損害司法鑑定、訴訟、仲裁等途徑解決爭議，同時希望公安部門作出相應調查。

去年一名孕婦於港大深圳醫院分娩，疑因第二產程延長，導致新生嬰兒受傷，最終嬰兒死亡。其後院方確認事件並發表公開道歉信，指會依法對涉事家屬作合理賠償，並就事件深刻檢討，有關醫護人員將承擔專業失誤責任。

支持港大科學處決蝗蟲

Show Blocked User - 月巴糸糸糸田女未